**奶油樂團**（），是1960年代英國搖滾樂團。[貝斯手](../Page/貝斯手.md "wikilink")／主唱[傑克·布魯斯](../Page/傑克·布魯斯.md "wikilink")，吉他手[艾瑞克·克萊普頓](../Page/艾瑞克·克萊普頓.md "wikilink")，和鼓手[金格·貝克組成的](../Page/金格·貝克.md "wikilink")。1966年成立，經過兩年即解散，但曾於1993年和2005年短暫復出。他們的音樂包括基於傳統藍調的歌曲，如“[十字路口藍調](../Page/Cross_Road_Blues.md "wikilink")”
和“”，還有現代藍調，譬如“”，以及更多當前的材料，如“”，“”和“”。

樂團最好的排行榜單成績的歌曲有“”\[1\]
，“”\[2\]，“”\[3\]，“[十字路口藍調](../Page/Cross_Road_Blues.md "wikilink")”
\[4\]和“”\[5\]。

樂團在1968年發行的第三張專輯是世界上第一個[白金](../Page/金唱片.md "wikilink")[雙唱片專輯](../Page/雙唱片專輯.md "wikilink")。\[6\]\[7\]被廣泛認為是世界第一個成功的[超級樂團](../Page/超級樂團.md "wikilink")\[8\]\[9\]\[10\]。在他們的職業生涯中，他們在全球銷售超過了1500萬張專輯\[11\]
。基於傳統藍調如他們的音樂收錄的歌曲。樂團對當時的流行音樂產生重大影響，並與[吉米·亨德里克斯以及其他著名的吉他手和樂團](../Page/吉米·亨德里克斯.md "wikilink")，一起普及吉他哇音踏板[效果器的使用](../Page/效果器.md "wikilink")。他們提供一個沈重而技術精湛的音樂主題，預示著20世紀60年代末和70年代初英國樂團的出現，如[齊柏林飛船](../Page/齊柏林飛船.md "wikilink")、[傑夫·貝克](../Page/傑夫·貝克.md "wikilink")、[深紫樂團和](../Page/深紫.md "wikilink")[黑色安息日等樂團](../Page/黑色安息日.md "wikilink")。他們也對美國[南方搖滾的領導樂團](../Page/南方搖滾.md "wikilink")[歐曼兄弟樂團](../Page/歐曼兄弟樂團.md "wikilink")\[12\]和[林納·史金納樂團都有所影響](../Page/林納·史金納.md "wikilink")\[13\]，樂團的現場表演也影響了[前衛搖滾樂團如](../Page/前衛搖滾.md "wikilink")[匆促樂團](../Page/匆促樂團.md "wikilink")。\[14\]

## 1966年成立樂團

1966年7月，[艾瑞克·克萊普頓在](../Page/艾瑞克·克萊普頓.md "wikilink")[雛鳥樂團和](../Page/雛鳥樂隊.md "wikilink")的職業生涯贏得了他在英國首屈一指的[藍調](../Page/藍調.md "wikilink")[吉他手的聲譽](../Page/吉他手.md "wikilink")。\[15\]然而，克萊普頓發現了瑪雅的樂團環境限制，並試圖擴大他在一個新樂團中的演奏。1966年，克萊普頓遇到了的領導人[金格·貝克](../Page/金格·貝克.md "wikilink")，該組織一度曾以[傑克·布魯斯的](../Page/傑克·布魯斯.md "wikilink")[低音吉他](../Page/低音吉他.md "wikilink")、[口琴和](../Page/口琴.md "wikilink")[鋼琴作為主角](../Page/鋼琴.md "wikilink")。金格·貝克對於格雷厄姆邦德債券組織樂團感到窒息，已經厭倦的吸毒成癮，和毒癮發作時的精神不穩定。

“我一直喜歡金格(金格·貝克)。”克萊普頓解釋說：“金格來看我和藍調破壞者樂團一起的演出，在演出結束後他開著車載我回倫敦，我對他的車和駕駛感到非常印象深刻，他告訴我他想創立一個樂團，我也一直在想它。”\[16\]

每個人都對彼此的演奏能力印象深刻，促使貝克要求克萊普頓加入他未命名的新團體。克萊普頓立即同意，條件是貝克要聘請[傑克·布魯斯當樂團的貝斯手](../Page/傑克·布魯斯.md "wikilink")；根據克萊普頓說詞，貝克驚訝如此的建議，他差點撞車。\[17\]克萊普頓和傑克·布魯斯作為[貝斯手兼主唱一起與藍調破壞者樂團](../Page/貝斯手.md "wikilink")，於1965年11月短暫效力；\[18\]\[19\]兩人也一起錄製了一個名為的短暫特設小組(其中還包括[史蒂夫·溫伍德和](../Page/史蒂夫·溫伍德.md "wikilink")[保羅·詹姆斯](../Page/保羅·詹姆斯.md "wikilink"))。克萊普頓對布魯斯的聲音和技術實力印象深刻，他希望能夠持續與他合作。

相比之下，雖然布魯斯在格雷厄姆邦德債劵樂團中，他和貝克因吵架而臭名昭著。\[20\]他們不穩定的關係包括舞台上的戰鬥和破壞對方的樂器。\[21\]貝克從樂團中解僱布魯斯之後，布魯斯繼續前往樂團演出；最終，在貝克以刀鋒威脅他之後，布魯斯被趕出了樂團。\[22\]

貝克和布魯斯把他們的分歧放下，在貝克的新三人組合上，他認為這三人是合作的，每個成員都會為音樂和歌詞做出貢獻。這支樂團被命名為“奶油”，因為克萊普頓，布魯斯和貝克的爆炸性在英國音樂界被認為是[藍調和](../Page/藍調.md "wikilink")[爵士音樂中的](../Page/爵士音樂.md "wikilink")“奶油之王”。最初，該團隊被稱為“The
Cream”，但是從第一張唱片發行正式開始，三人組被稱為“Cream”。在決定“奶油”之前，
\[23\]樂團認為自己是“Sweet'n'Sour
Rock'n'Roll”。在三人中，克萊普頓在英格蘭享有盛譽。然而，在美國幾乎是未知的，在
“”達到了美國[告示牌百大單曲榜前](../Page/告示牌百大單曲榜.md "wikilink")10名之前，就已經離開[雛鳥樂團](../Page/雛鳥樂隊.md "wikilink")。\[24\]

樂團於1966年7月29日在扭轉輪俱樂部上首次公開亮相。\[25\]\[26\]過了二天，在第六屆年度溫莎爵士藍調音樂節上，樂團正式亮相。\[27\]\[28\]作為新人，並沒有幾首原創歌曲值得歌頌稱讚，他們進行了藍調舊曲重新製作，激發了大眾的喜愛，並贏得了熱烈的歡迎。十月，樂團還有機會與不久將會抵達[倫敦的](../Page/倫敦.md "wikilink")[吉米·亨德里克斯一起進行演出](../Page/吉米·亨德里克斯.md "wikilink")。亨德里克斯是克萊普頓音樂上的粉絲，希望有機會在舞台上和他一起玩。\[29\]

正是在早期的組織中，他們決定布魯斯將擔任團隊的主唱。雖然克萊普頓是對於唱歌會感覺到害羞\[30\]，他偶爾也與布魯斯合唱，並有時候會接下主唱樂團的幾首歌曲包括“四到很晚”、“奇怪的釀造”、“世界疼痛”、“外面的女人藍調”、“[十字路口](../Page/Cross_Road_Blues.md "wikilink")”和“徽章”。

## 榮譽

  - 樂團在1993年被引入[搖滾名人堂](../Page/搖滾名人堂.md "wikilink")\[31\]\[32\]。
  - 他們分別被[滾石雜誌和](../Page/滾石雜誌.md "wikilink")[VH1列入](../Page/VH1.md "wikilink")“所有藝術家最偉大的100位”的名單，分別為第67和61名\[33\]\[34\]。
  - 他們也在[VH1](../Page/VH1.md "wikilink")“硬搖滾的最偉大100位藝術家”中排名第16。\[35\]

## 作品列表

### 錄音室專輯

  - 1966 -
  - 1967 -
  - 1968 -
  - 1969 -

### 現場專輯

  - 1970 - Live Cream
  - 1972 - Live Cream Volume II
  - 2003 - BBC Sessions
  - 2005 - Royal Albert Hall London May 2-3-5-6, 2005

### 精選集

  - 1969 - Best of Cream
  - 1972 - Heavy Cream
  - 1983 - Strange Brew: The Very Best of Cream
  - 1995 - The Very Best of Cream
  - 1997 - Those Were the Days
  - 2000 - 20th Century Masters: The Millennium Collection: The Best of
    Cream
  - 2005 - I Feel Free Ultimate Cream
  - 2005 - Gold

## 參考文獻

## 外部連結

  - [Eric Clapton](http://www.ericclapton.com/) official website
  - [Jack Bruce](http://www.jackbruce.com/) official website
  - [Ginger Baker](http://www.gingerbaker.com/) official website
  - [The Cream Story – from the Official Ginger Baker
    Archive](http://www.gingerbaker.com/bands/cream.htm)
  - [Discography](http://www.mossiehigh.com/Cream)

[Category:英國搖滾樂團](../Category/英國搖滾樂團.md "wikilink")
[C](../Category/超級樂團.md "wikilink")
[C](../Category/摇滚名人堂入选者.md "wikilink")

1.
2.

3.
4.
5.  "Badge" search results. . Retrieved 2010-01-02.

6.

7.
8.

9.

10. [Whereseric.com](http://www.whereseric.com/news/2005/02/virgin-books-cream-the-worlds-first-supergroup.html)


11.

12. Mark Kemp, *Dixie Lullaby*, Simon and Schuster, 2007, p.21

13. Brock Helander, *The Rock Who's Who*, Schirmer/Mosel Verlag GmbH,
    1982, p.349

14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.
22. Tobler, John and Frame, Pete: Jack Bruce interview, Zigzag \# 22,
    autumn 1971

23.

24.
25.
26.

27.
28.
29.
30.

31.

32. [1993搖滾名人堂](http://www.futurerocklegends.com/preyear.php?induction_year=1993)

33. ["The Greatest Artists of All
    Time"](http://stereogum.com/495331/vh1-100-greatest-artists-of-all-time/list/).
    VH1/Stereogum. Retrieved 2012-04-25.

34. [Waters Roger](../Page/羅傑·華特斯.md "wikilink"). ["Cream: 100 Greatest
    Artists of All
    Time"](https://www.rollingstone.com/music/lists/100-greatest-artists-of-all-time-19691231/cream-20110420).
    Rolling Stone. Retrieved 2012-04-25.

35.